\h1{ Троичная equilibrada sistema numérico }

Троичная equilibrada sistema numérico --- es una posicional del sistema de numeración. La base del sistema es igual a $3$, sin embargo, es diferente de la normal ternario del sistema el hecho de que las cifras son $-1, 0, 1$. Ya que el uso de $-1$ para una cifra muy incómodo, por lo general toman algo de designación especial. Llevaré a cabo aquí el etiquetado menos una unidad de la letra $z$.

Por ejemplo, la cantidad de $5$ en el triple de un sistema equilibrado se escribe como $1zz$, y el número de $-5$ - - - $z11$. Троичная equilibrada sistema numérico le permite grabar los números negativos sin registro individual de un signo "menos". Троичная un sistema equilibrado permite decimales (por ejemplo, $1/3$ se escribe como $0.1$).

\h2{ el Algoritmo de traducción }

Aprender a traducir los números en троичную un sistema equilibrado.

Para ello, primero traducir el número de троичную sistema.

Ahora está claro que tenemos que deshacerse de dígitos $2$, para lo cual tenga en cuenta que $2 = 3 - 1$, es decir, podemos sustituir la f en la actual baja en $-1$, aumentando el siguiente (es decir, a la izquierda de él en un entorno natural de grabación) descarga en $1$. Si vamos a seguir por la escritura de derecha a izquierda y de realizar la operación descrita anteriormente (en algunos dígitos problema puede producirse un desbordamiento de más de $3$, en tal caso, naturalmente, "sepultado" sobrantes de la troika en el bit de orden superior), podemos llegar a una triple equilibrada de grabación. Como es fácil ver, la misma regla aplica para números fraccionarios.

Con más gracia el procedimiento descrito anteriormente se puede describir de la siguiente manera. Tomamos un número en el sistema ternario base, se añade a él un número infinito de $\sum_ 11111.11111 \ldots$, y luego de cada descarga / la llevamos a la unidad (ya sin guiones).

Sabiendo ahora el algoritmo de traducción de un triple sistema en equilibrio, es fácil de implementar las operaciones de suma, resta y la división --- simplemente reduciendo las operaciones sobre троичными desequilibrados números.