<h1>la Tarea acerca de la cobertura de los trozos de puntos</h1>
<p>Dado N de segmentos de línea recta. Se requiere cubrir el menor número de puntos, es decir, de encontrar el menor número de puntos tal que cada segmento pertenece al menos un punto.</p>
<p>También considere elaborada una variante de esta tarea cuando adicionalmente se indica "prohibido" muchas de las líneas, es decir, ningún punto de la respuesta no debe pertenecer a ningún prohibido tramo.</p>
<p>tenga en cuenta que esta tarea puede considerarse como una tarea en la teoría de horarios - se necesita cubrir un conjunto definido de actividades-segmentos de menor número de puntos.</p>
<p>a Continuación se describe el algoritmo voraz, el decisivo ambas tareas de <b>O (N log N)</b>.</p>
<h2>la Decisión de la primera tarea de</h2>
<p>tenga en cuenta, primero, que se puede considerar únicamente aquellas en las que cada uno de estos puntos se encuentra en el extremo derecho de cualquier segmento. De hecho, es fácil comprender que cualquier decisión, si no se cumple esta propiedad, se puede dar a él, moviendo su punto hacia la derecha tanto como sea posible.</p>
<p>Intentemos ahora construir una solución que satisfaga la propiedad especificada. Tomemos como punto de derechas los extremos de las líneas, ordenará de ellos, y vamos a seguir por él, de izquierda a derecha. Si el punto es un derecho de final ya cubierto por la corte, lo dejamos pasar. Que ahora el punto es un derecho de final de la actual corte, que aún no ha sido descubierto hasta entonces. Entonces tenemos que añadir a la respuesta actual a un punto, y señalar todas las regiones, a los que pertenece este punto, como cubiertas. De hecho, si nos hemos perdido el punto de inserción actual y no iba a empezar a agregar en la respuesta, ya que es un derecho de final de la actual corte, nosotros ya no podrían cubrir actual de la línea.</p>
<p>sin Embargo, cuando ingenua de la aplicación de este método de trabajo por O (N<sup>2</sup>). Describiremos <b>la aplicación efectiva</b> este método.</p>
<p>Tome todos los puntos de los extremos de los trozos (tanto de izquierdas como de derechas) y ordenará su. En este caso, para cada punto de la guardaremos con ella, el número de tintas, así como la forma en la punta de su es (izquierda o derecha). Además, ordenará el punto de tal manera que, si hay varios puntos con la misma coordenada, lo primero será ir a los extremos de la izquierda y luego la derecha. Podamos establecer una pila, en la que se almacenan los números de regiones consideradas en este momento; originalmente la pila está vacía. Vamos a seguir por los puntos de ordenadas. Si el punto es el extremo izquierdo, sólo tiene que añadir su número de segmento en la pila. Si es a la derecha, la punta, lo comprobamos si se ha cubierto el segmento (para ello se puede hacer una matriz de booleanos de variables). Si él ya estaba cubierto, no hacer nada y pasamos al siguiente punto (de cara al futuro, creemos que en este caso en la pila actual del corte ya no existe). Si él aún no estaba cubierto, añadimos el punto de inserción actual en la respuesta, y ahora queremos señalar para todas las regiones, para que sean cubiertas. Ya en la pila apenas se almacenan los números de aguas libres aún de las líneas, lo vamos a sacar de la pila de un segmento, y para celebrar que ya está cubierto, hasta que la pila no está completamente vacía. Después de terminar el trabajo de un algoritmo de todas las regiones se están cubiertas, y además el menor número de puntos (de nuevo, aquí es importante el requisito de que en igualdad de coordenadas, primero van los extremos de la izquierda y luego la derecha).</p>
<p>Por lo tanto, todo el algoritmo se ejecuta por O (N), no teniendo en cuenta la ordenación de los puntos, y calcula que la complejidad del algoritmo es apenas igual que <b>O (N log N)</b>.</p>
<h2>la resolución de la segunda tarea</h2>
<p>Aquí ya aparecen prohibidas cortes, por lo tanto, en primer lugar, la decisión podría no existir, y en segundo lugar, ya no se puede afirmar que la respuesta se puede componer sólo de la derecha de los extremos de los trozos. Sin embargo, se describe el algoritmo anterior puede en consecuencia modificar.</p>
<p>de Nuevo tomaremos todos los puntos de los extremos de los trozos (como de destino de las líneas, y prohibidos), ordenará su guardando junto con cada punto y el tipo de corte, el extremo de la cual ella es. Una vez más, ordenará cortes para que en caso de empate, las coordenadas de los extremos de la izquierda se han ido antes de derecha, y si los tipos de los extremos son iguales, entonces la izquierda extremidades prohibidas deben ir antes de los extremos de destino y, a la derecha de los extremos prohibidos - después de la de destino (para prohibidas segmentos tengan en cuenta el mayor tiempo posible en igualdad de coordenadas). Podamos establecer una contador prohibidos de las líneas, que es igual prohibida líneas que cubren el punto de inserción actual. Podamos establecer una cola (queue), en la que se almacenan los números de las actuales regiones de destino. Vamos a tocar el punto de ordenadas. Si el punto es el extremo izquierdo de destino del corte, simplemente añadimos el número de su corte en la cola. Si el punto extremo derecho del fiduciario del corte, es decir, si el contador prohibidos segmentos es igual a cero, lo hacemos de manera similar a la anterior tarea de poner un punto en el punto de inserción actual, y выталкиваем todos los trozos de la cola, tomando nota de que están cubiertos. Si el contador prohibidos de regiones es mayor que cero, en el punto de inserción actual nos disparan no podemos, así que debemos encontrar la última, un punto libre de prohibidos de regiones; para ello, es necesario mantener un puntero last_free, que se actualizará cuando se recibe prohibidos de regiones. Entonces disparar en last_free-EPS (porque directamente no se puede disparar - este punto pertenece prohibido segmento), y de expulsar los trozos de la cola, hasta el punto de last_free-EPS les pertenece. Es decir, si el punto es el extremo izquierdo del prohibido de un segmento, entonces aumentamos el contador, y si el contador es igual a cero, entonces se asigna last_free actual de la coordenada. Si el punto extremo derecho del prohibido de un segmento, entonces simplemente reducimos el contador.</p>